TPE三日兩夜快刷

去完北陸中部一星期,你問我答

關西京阪神和5日遊

關東信越鐡道行

四國山陽山陰山旯旮鳩遊

新加坡中伏美食之旅

兩星期單人JR Green Pass縱斷日本列島

冬西鳩流遊

新正頭九州自駕行大運

櫻花期遊走關東

屌 又係小弟我呀
今次係應巴打要求 寫返五月小弟圓老人家心願 去台北快閃
其實都係大路景點
寫得太hea 唔好屌我

Day 1 第一次去台灣
好耐冇搭過早機出發
你以為我係去名古屋?

其實係去台北

今日嘅機材
Boeing 777-300 B-HNK 香港精神病塗裝

根本就係08年北京奧運嗰隻祥雲 同香港毫無關係

坐中機翼位

起飛之後 cabin crew好快手咁派因袋

入面有一舊因卷 一盒雀巢檸檬茶同埋一塊曲奇餅

終於食到大名鼎鼎嘅因卷(煙肉炒蛋味)
我嘅評價係味道唔錯但係有啲乾

一個鐘多啲就嚟到桃園機場

每個台灣機場都一定有 標誌性嘅中華民國國旗

個入境大堂好靚

但係太多人排隊 搞到要用咗成個鐘頭先去到攞行李
去到連個芒都冇寫我班機
好彩整咗塊白板喺度畀我哋睇

今次應承我唔好自爆

3d2n 2ppl
5000連酒店機票搞唔搞得掂

差唔多啦

計埋洗費都ok?
Package hotel+flight 3500係咪最平了

又有遊記

lm

我尋日遲你幾個鐘到台北，你係咪都係星期日走？

唔係太講究酒店嘅話自己分開訂好過啦

咁你要搭時光機返去5月先得

以為你live

用最冇腦嘅方法 上咗1819出市區

聽老母介紹去咗台北車站食鐵板燒

師父捧咗成籃椰菜炒俾我哋食

菜有菜味
呢句嘢今時今日喺香港已經好少會做得到

松阪豬(同日本嗰個松阪無關)

海鮮

最後登場嘅係我塊肉眼

明顯食得出係解凍貨 但係已經算係咁

希望唔會

LM

食完行出去叫咗架的士去酒店check-in

西門大飯店B館
好似係今年新開
睇落尚算企理 冇咩特別好挑剔
叉電插頭夠多

廁所沖涼唔會漏水

安頓好就開始落街行

整返杯殺精塑化劑先

諗起之前舊登出遊記
有位手足叻唔切講：師兄銅鑼灣定酒店飲珍珠奶茶 80蚊杯咁撚貴

整返杯殺精塑化劑先

大名鼎鼎嘅因卷

BTW...LM

ching，我都係台北2日2晚快刷

黎緊都係3日2夜台北

搭捷運出發覓食

本來諗住去睇下國立中正紀念堂
點知撞正搞緊活動 周圍都封曬
都係留返之後再去

杭州小籠湯包

我成日笑鳩啲台灣人唔撚識中文
話咁快就畀我搵到罪證
豆豉排骨定豆鼓排骨

小菜自取

左邊的龍鬚菜同埋上面嗰碟麻油腐皮真係好正
出街食飯 間間都有番咁上下水準

勝瓜煮蜆

蟹粉小籠包

醉雞變咗燻蹄之類嘅物體

粉絲湯

繼續下一站嘅行程
台北101

張門票好撚貴

可惜今日天氣唔係太好

好似玩緊Sim City咁

呢棟樓起度咁想點

望到松山機場

阻尼器 用嚟幫助建築物防震

棟樓咩事

唔講究嘅

留名睇入住請敲門

饒河夜市

買咗一嚿胡椒餅食 覺得麻麻地

燉排骨 燉羊肉反而仲好食啲

唔緊要
再開個新

Day 2 食食食
早餐食富宏牛肉麵

呢間嘢湯底雖然係有少少味精 但係都好好食

食飽就搭巴士上路

故宮博物院

垃圾桶都整到咁靚

見到呢度 諗起細個玩Heat Project啲嘢

鐵板食左幾錢？

4個人加埋HKD400左右

食食食

岩岩係台北快閃41小時

呢棟陶朱隱園貴到仆街

即刻google左
原來係世界級超級豪宅
有眼不識泰山

買飛入場

鎮館之寶 白菜

同埋五花腩

中間嗰兩隻咁似原子筆嘅

係咪戰鬥碗啲friend

啲雕功好勁

圍棋粒棋都係玉石

嚟到呢度都重見到ShittyU

原來係咁

點解去台灣都可以有咁多負評

唔係日本就負皮架喇
btw幾時返工？

Pish

痴線 答完又多一個負皮

最弊就算我係去日本都有好多負評

嚟緊都快閃台灣36小時

留名

因為你唔係絲打

0810機去 2000機番
60小時左右

唔撚update屌你老母

快

想睇文啫 唔使屌人老母嘅
我就成全你 遲啲先出

五花腩終於番左黎，上年去睇唔到，問職員佢地話去左南部

咩叫 快刷?

巴打平時少打機？

好掛住以前玩hp既時光
btw lm

咁睇嚟我真係好好彩 一次過睇曬兩件國寶

巴打時間好充裕

我都喺台北，玩咗三日已經覺得好悶
但仲有兩日要過

Google 過
全部都係支那網嚟喎

吓 以前玩on9 online game已經咁叫喎
即係快速做任務咁解

去九份 十份 北投是但一度都消磨到一日

巴打嘅快閃仲快過我

online game快刷係講緊重覆打同一關/某種怪
依個情況應該唔岩用

中文唔好

諗緊整唔整篇5月個陣去高雄兩日兩夜快閃

lm學嘢
可能下次去高雄

無野好學，我為左去坐多次普快車咋

十分

行完就搭返巴士出去

佢哋鐘意講美國話多個講英文

人哋呢啲都拎嚟做政績 你睇下香港嗰啲

去咗淡水

食啲嘢先行街
可口魚丸

行多一陣就食午餐
佘家孔雀蛤大王

叫咗個招牌炒青口

同樣嘅方法炒嘅蜆

海鮮炒飯

啫啫田雞變做啫啫雞

九層塔煎蛋餅

食完 出去食老母介紹嘅吊桶仔(膽固醇)
叫咗一斤中卷
又香魷魚味 又有咬口

坐喺街街邊啲長櫈食

食飽飯去瞓晏覺
地鐵都係用川崎重工

天黑瞓醒再出發 去士林夜市

買生果都買左兩舊水港紙

聞名不如見面(冇食)
豪大 大雞排

但係食咗大腸包小腸
即係豬腸衣包住嘅糯米飯包香腸

傳說中嘅合成肉?

買咗老豆推介嘅滷味返酒店食
啲山菜同豬腰好入味

食飽飽

返到樓下去7仔買碗粥俾阿公食

滷味

係士林買生果巴打真係Rich

唔知呀 老母話好就食㗎啦

你真係一家人去旅行
連阿公都一齊飛埋

鐵膠行程

btw 高雄個迷你鈴鹿好正，上次同fd玩完有啲想再去

我都想試

你幾時飛，可以John埋一齊玩，一齊鬥下車先過癮

啲生果是咪比人呃左

係夜市買生果一定比人劏

屌 頭先先係台北返黎
台妹真係好正

是但啦 大家傾得好開心
又試食咗好多嚿 嗰幾嚿都要計錢㗎

一陣
準備要同泡菜仔講數

竟然仲有25蚊魯肉飯
上個月去台南
搵親都要45-70蚊

安置好老人家 同老母繼續出去食宵夜
阿財虱目魚

排咗成個鐘

蜆湯

油麥菜

鲁肉飯

煎蝨目魚肚 外脆內軟

間野咩名？

你盲架？

Day 3 Last Day
朝早人少少終於影得清 西門町街頭個牌匾

西門町豆漿
呢位賣粢飯嘅婆婆好有性格
賣粢飯一定跟嘢飲
如果唔係佢會鬧你

叫咗豬扒加蛋粢飯

入面仲有油炸鬼同榨菜

我都想去個快trip
好想食鹽水雞
台灣夜市嗰d幾十蚊就一大包又好味

講緊飛高雄

要搵個週末快閃

夠啦，星期五晚到，星期六可以去台南/鐵膠遊，星期日玩完車上機

好多野想食但樣樣都好濟

正解
你係絲何止負評無 你今日應該爆post 出第二

冇乜可能，台南物價仲要平台北一截

70蚊碗
大碗到淨食個飯就飽？

早幾年係奇美附近仲食到10蚊碗
而家連我個台南朋友都話貴哂

係囉

你都係絲
雪菜肉絲！
ok
我係黎推po

出面咪有個post 人地又係台灣 你又係台灣 高下立見

食第二餐早餐
金峰魯肉飯

有 魯肉飯 燉菠蘿雞湯 滷蛋滷豆腐

炒通菜

肉焿米粉

呢排好忙 冇睇
邊個post?

你會發現的出到2又係台灣的
加油了巴打

渣個油

燉菠蘿雞湯係咩味
睇到個名會覺得係大伏！

我冇飲 唔知 應該冇咩問題

食完過對面
國立中正紀念堂

蔣介石座駕

蔣介石Office模型

好彩入面有𨋢搭上去睇蔣介石像同埋站崗

有工作人員會幫佢哋抹汗同埋執正個look

國家大劇院 搞到好似紫禁城啲宮殿咁

自由廣場

月尾去台灣留名

搭地鐵走 我覺得好似去咗大阪梅田咁

呢架車畀垃圾壓到扁曬 應該行都行唔到

唔知點解覺得好有香港感覺 但係全部都走曬樣

呢間同香港 上海商業銀行嗰間唔係同一間銀行

台北西門町有大雕燒賣
唔好bam我

連整路嘅公仔都扮日本

G呀

終於見到有檳榔賣

檳郎
有無檳郎女郎

冇人

返酒店瞓一陣 check out拎埋行李去咗台北車站食飯
行咗一圈最後決定食日本嘢 大户屋

我叫咗個澎湖煮魚定食

老母叫炸豬扒

阿公叫五花腩 好肥美

食完就送佢哋去搭1819

自己走去搭桃園機場捷運

你估下我搭邊班

Check-in嗰陣 個ground staff問我哋使唔使改早一班機返香港
但係我拒絕咗 因為要試下A350嘅Business class

估唔到喺桃園機場竟然有香港機場去支那同馬交嘅船飛買

正確答案係呢班CX565 關西經台北桃園返香港

啲玻璃反曬光 好難影飛機
今日用嘅機材係A350-941 B-LRF

a350 正啊

又有得排另一條隊上機

J class 例牌logo

今日我坐嘅位置 18K

儲物空間好夠用

重有張床嘅延伸

著名嘅PSP

今晚嘅loading唔多

我早幾日都係cx565返香港
不過座pe
個位係幾正

但太短途真係座返economy好過

between, 我返黎果時landing好差 好唔舒服

中正紀念堂有布袋戲展
做咩唔睇埋

幾時？

我24-26/8都快閃
咁啱可以去睇
話說佢呢類展覽都常都係南部搞
好少上北市

Take-off前派menu

又係冇Cathay Delight

上到天仲有少少日落睇

前菜：巴馬火腿哈密瓜芝士卷配鮮蔬沙律

甜品：櫻桃朱古力慕絲蛋糕

大餐飽

主菜：XO醬炒帶子及明蝦配白飯、芥蘭

真係好鍾意佢有得睇Arrival information

平安回到地獄

例牌圖 今次有兩張
下次再見

我五月去 佢六月開始

以為巴打你最近去

完成！

對鐵板有興趣

巴打四國個POST死晒圖
回帶OK?

張機票貴唔貴？

上幾個星期都係台北三日兩夜

唔係我畀錢 我唔知價

奈亞子個網未整好咩

冇食過

聽日最尾一日就要返地獄
前日上陽明山落狗屎 一個景都睇唔到
另外我想問 聽日上晝去烏來之後出返嚟去動物園同貓空大約4 5點返出101個邊會唔會太趕

會，烏來交通疏落d，烏來加101就好了

但係我諗住夜晚先去101
咁如果唔去烏來 淨係動物園同貓空呢？

尋日睇全部死圖

咁都可以

做咩家人搭巴士...自己搭機場快線

驚佢哋辛苦 自己又想試新嘢
送到巴士開車我先走

台北捷運機場線好正

之後你係機場JOIN返你家人?

係
同一時間到
都係巴士好啲 平少少

仆街喇 聽日返香港 8點2機
6點幾去到機場
但係機場捷運6點06分頭班車
可以點算

夠做啦！八點二機即係七點二counter close. 你搭頭班車可以06:45到機場，仲有成半個小時先counter close

我驚我整野整遲左或者有意外咋